---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۶۴۷
---
# غزل شمارهٔ ۲۶۴۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>شده عمرها که نشانده‌ام به کمین اشک چکیده‌ای</p></div>
<div class="m2"><p>دلکی ز نالهٔ بی‌اثر گرهی ز رشته بریده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به‌کجاست آنهمه دسترس که زنم ز طاقت دل نفس</p></div>
<div class="m2"><p>چو حباب می‌کشم از هوس عرقی به دوش خمیده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>من برق سیر جنون قدم به‌کدام مرحله تاختم</p></div>
<div class="m2"><p>که چو شمع شد همه عضو من کف پای آبله دیده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز خمار فطرت نارسا به دو جام شعله فسون برآ</p></div>
<div class="m2"><p>زده شور مستی‌ام این صدا به‌دماغ نشئه رسیده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>حذر از فضولی عز و شان که مباد دردم امتحان</p></div>
<div class="m2"><p>هوست ز نقش نگین خورد غم پشت دست‌گزیده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>به خیال گوشهٔ عافیت چو غبار هرزه فسرده‌ام</p></div>
<div class="m2"><p>به‌کجاست همت وحشتی که رسم به دامن چیده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>ز وداع فرصت پرفشان به کدام ناله دهم نشان</p></div>
<div class="m2"><p>نگر این جریده رقم زنم به خط غبار رمیده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>به فنا مگر شود آشکار اثر سجود دوام من</p></div>
<div class="m2"><p>ز حیا به جبهه نهفته‌ام خط بر زمین نکشیده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>ز قبول معنی دلنشین نی‌ام آنقدر به اثر قرین</p></div>
<div class="m2"><p>که به گوش من‌کشد آفرین سخن ز کس نشنیده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>نه زشور انجمنم خبر نه به شوخی چمنم نظر</p></div>
<div class="m2"><p>مژه‌ای چو چشم‌ گشوده‌ام به غبار رنگ پریده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>من بیدل از چمن وفا چو دل شکسته دمیده‌ام</p></div>
<div class="m2"><p>ثمر نهال ندامتی به هزار ناله رسیده‌ای</p></div></div>